[蘋果踢爆] 馮檢基曾月領10萬捐款攻內地生意！鎅票背後，長期勾連左派資金！

【本報訊】立法會九龍西補選下周日（25日）舉行，從政逾30年的馮檢基明知沒有勝算，甚至會連累民主派候選人李卓人落敗，仍不惜與民主派「反面」堅持參選。本報重新檢視馮檢基的政商網絡，發現上世紀90年代起，他長期接受前特首董建華顧問葉國華大額捐款，跟對方關係維持至今，更與傳統左派人士合作在內地做生意，揭示馮的「政途」與「錢途」微妙地掛鈎。與馮相交逾30年的民主黨李永達直言，今次馮參選𠝹票，「要我信佢完全冇利益、冇受共產黨影響，我唔信」。
記者：呂浩然

馮檢基上世紀70年代投身社運，80年代爭取八八直選，隨後當選區議員、1991年起更成為立法局議員至回歸。有民主派中人指，馮一向主張對中共「又傾又砌」，「當時我哋只覺得佢係民主派入面嘅溫和派，唔覺佢係嗰邊（中共）嘅人」。然而，香港回歸前幾年，中英就香港過渡安排交惡，立法局再無「直通車」，北京「另起爐灶」搞臨時立法會，不但改變了香港命運，也改變了馮檢基及民協的命運。

當年民主派集體杯葛臨立會，北京正苦惱這個新「爐灶」欠缺民主花瓶，馮檢基及部份民協成員卻獨排眾議加入，給北京送了一份「大禮」。與虎謀皮，卻換來選民狠狠的懲罰，1998年首屆立法會選舉，民協全軍盡墨，馮被踢出議會。

失議席從商 99年買豪宅

香港政途失意，卻開闢了進軍內地商業之途。公司註冊處資料顯示，馮檢基同年成立了他出任董事至今的「佳亞顧問」，「佳亞顧問」前董事劉家強曾於1997年10月成立了「思銘綠色科技」，「思銘綠色科技」董事胡軒銘2001年在廣州開設「廣州思銘綠色科技」，從事空氣淨化、污水除臭的環保工作。馮以往曾在訪問中回應「佳亞顧問」與其內地環保生意時稱，劉家強曾為民協職員，當時他們以及一名台灣商人到內地做環保生意，年收入僅數十萬元，最終因虧蝕而結束。

1999年，即馮參選第二屆立法會選舉前一年，又成立了「華基多媒體創作」。「華基」董事包括一間名為「愛中國互聯網（香港）」的公司，「愛中國」董事包括一間名為「中國協會國際互聯網」公司。事有湊巧，三家公司均於1999年成立，2006年解散。「中國協會國際互聯網」其中一名董事吳惠珍，目前仍是傳統左派組織香港華人革新協會的董事，六七暴動期間，該會核心成員例如秘書長蔡渭衡就是鬥委會委員。

跟葉國華關係密切

馮的互聯網生意搞得如何，外界不得而知，但他1999年能以逾700萬港元，購入現時居住的火炭豪宅樂恆花園，估計今天已升值逾一倍。

本報亦發現，前特首董建華特別顧問葉國華跟馮檢基的關係千絲萬縷。葉國華早於1992年以友情價出租油麻地物業，給當時由馮檢基擔任主席的民協。到2007年，葉國華成立的「激活教育機構」招攬馮出任董事至今。馮2008年參選全國人大，葉不但提名馮，更出任其競選顧問。

為政界懷疑是「地下黨員」的葉國華可說是馮檢基及民協的長期「金主」之一，馮的「徒弟」、曾任民協總幹事的黃仲棋向本報稱，90年代中期、九七回歸前，葉國華幾乎每周邀請民協骨幹成員到其西貢大宅會面，「討論時事、議政，天南地北乜都傾」，他則大約每月一次單獨上門收取支票，歷時數年，「每個月10萬蚊，捐款畀民協做經費，冇指定用途」。黃仲棋透露，有時金額會高達數十萬元，用於一些特別計劃，他後來脫離民協，葉國華有否繼續資助民協，不得而知。

面對外界質疑他與左派的生意關係、以及參選為了𠝹票，馮檢基辯稱「Martin（民主黨創黨主席李柱銘）、華叔（已故民主黨元老司徒華）嗰啲同建制派、同中央都有關係㗎」，又推說李柱銘亦曾與葉成立公司，認為「政治係咪咁樣計算？如果咁樣計算，冇一個人乾淨」。他承認與葉國華是好朋友、老朋友，參選前亦曾跟對方討論，只是對方勸他不要參選，強調「咁樣係冇意思，最緊要係你現在做緊乜」。

李永達不信北京無發功

不過，跟馮檢基相識逾30年、有份成立民協的李永達稱，馮檢基對其在內地生意頗為低調，不欲多談，予人「唔係好想俾人知」的感覺，更令人質疑今次參選實質是𠝹票，「佢做呢個動作真係𠝹票，因為我睇唔到佢點解會贏」，他又反駁李柱銘或司徒華均沒有與葉國華做過生意，而民主派與建制接觸不過是公事上接觸，直言不少共產黨或親建制人士「好識用金錢、資源去籠絡、游說民主派啲人」。

李又稱，政治人在內地從商，內地政府必然知道，「當佢知道嘅時候，佢就唔會立即要畀壓力你嘅，亦都唔會立即封鎖你，睇你聽唔聽話喇」，若生意做得好，「第時上面要你做番啲嘢，你就要投桃報李」，質疑馮明知參選沒有勝算，「你又花咁多錢，跟住個後果知道係共產黨贏，你都要𧄌個頭埋去為咗乜呢？」李直言，「要我信佢完全冇利益、冇受共產黨影響，我係唔信」，經過今次補選，李坦言不會再視馮為朋友。

肥佬黎做野了

屌你十幾廿年前你唔早講？

做左咁多年臥底

根本係一早收埋等適當時候先爆
同老共一鳩樣

馮檢基投共唔係新鮮事
臨立會時代已投共

你同人哥一齊選咪講lor

你唔選我地會繼續當你係民主派

我地就係泛民

咁點解30年黎, 毒果同泛民一直當佢自己人？
今日先反面？
咪又係為選票！

泛民入面仲有多少個「馮檢基」未爆出黎？

下次貼link會好D

隨時成班都係

公民黨已經表明接受統戰

一票不投泛民就對

十年後: 楊on q係北京讀書
佢係鬼

泰搏呢

又話人係鬼

一樣

講投票記錄楊onq賣港程度隨時強過基哥多多聲

但而家民調基哥領先
係時候棄人保基喇

但依家支持李呃人既民協仲租緊葉國華office

in 蘋果 we trust

葉國華真係無處不在

仲有，民主黨收林鄭三萬蚊->民主黨支持李卓人->李卓人獲林鄭支持，
有邊個唔係鬼？

肥佬黎話邊個係，嗰個就係鬼

究竟實際嘅飯民仲有幾多

民主黨會址直頭係于先生比
講收錢民主黨仲富

仲有D100的神奇帳目

葉國華係鬼
葉國華支持民協
民協支持李卓人
李卓人係鬼
一票不投李卓人